新亞書院校董會副主席：「乃共」二字相當敏感，學生的解釋在邏輯上不能接受

大專校園張貼港獨及針對教育局副局長蔡若蓮喪子的標語事件持續發酵，中文大學新亞書院院長黃乃正斥責中大學生會前會長周竪峰「粗暴惡劣」，新亞學生會前天（10日）發公開信反駁，上款把院長姓名寫作「黃乃共」，學生會今早澄清那是手誤，已經發出更正，並考慮向對方道歉，但同時亦要求黃對寫錯周竪峰的名字道歉。新亞書院校董會副主席陳志新則稱，有關解釋在邏輯上說不通。

新亞學生會日前在facebook專頁登刊公開信反駁院長黃乃正的言論，並以「致黃乃共院長／敬啓者」為上款，指據知周竪峰是因受到內地生群起而攻而一時失言，惟黃「一味偏頗指斥同學」，有所不妥。

學生會幹事方潔儀今早接受港台訪問表示，寫錯院長名字屬手誤，因當時草擬公開信時間倉促，未有人發現出錯，其後在fb留言部分作出更正。電台主持人多番追問，為何不在原文中更正，方潔儀稱只是按慣例保留原來版本，認為若「偷偷地」更正是更加不尊重對方。

同場的新亞書院校董會副主席陳志新認為，「乃共」二字相當敏感，學生的解釋在邏輯上不能接受，「（外界）不是沒有智慧，（寫錯）黃乃『好』都可以，但寫錯做黃乃『共』…」，他認為學生只要誠心道歉即可解決問題。

方潔儀回應稱，學生會會考慮向黃乃正道歉，但亦指黃乃正在公開信中寫錯周竪峰名字為「周豎峰」，希望黃乃正能同時向周竪峰道歉。

撚狗咁撚

乃共 係好事架
邊到黎敏感？

係囉，點解敏感嘅

小學雞自己玩嘢先

而家俾人撚狗撚返轉頭

仲唔收聲
想推乃共去死

乃共有咩問題???
共產黨唔係好野嚟架咩???
唔係點解咁多人爭住奶???

奶共有咩問題?

奶共政治好正確架喎
有咩咁敏感？

係囉，乃共同乃好都係褒義喎

校董嬲嬲豬

臭閪，咁你又奶

邊隻字敏感？

依家又衝出黎俾人撚狗
親中唔係好事咩
又話要做個勇敢中國人啦

唔比人奶共
搞到人地搞港獨

條佬對乃好敏感

陳志新本身係民建聯點解會覺得「乃共」二字相當敏感

乃共都唔比
港獨又唔比

唔鍾意乃共即係你反共啦

乃共點解敏感？

寫錯仲要幫你諗寫錯做乜字
講出嚟嗰陣有冇用腦諗過下

明玩你

對乃敏感定乃共敏感

係呀吹咩

舐共

佢應該係想推院長一把

請解釋「乃共」的敏感之處？
個「乃」字定個「共」係敏感詞？

如果「乃共」敏感，咁「振英」係咪更敏感？

cls 打錯字都唔撚比
講呢句野嘅人是咪成世人一粒字都未撚錯過

點兜都柒
核潛好撚過

新亞呢班友真係遲早激到班民國國學大師係棺材彈返起身

係咪知乃共會欺師滅祖？

共：臭你又乃

咩呀？
副主席你覺得個共字唔見得人咩？

「（外界）不是沒有智慧，（寫錯）黃乃『好』都可以，但寫錯做黃乃『共』…」

點樣叫「都可以」
咁黃乃西？黃乃九？黃乃連又可唔可以？
人地NASU先發制人 講明係「筆誤」
仲講得出依啲說話智商真係低過小學雞

神聖不可侵犯

Typo only
咁敏感做咩

解釋下咩叫乃共先出聲話敏感啦

又有得撚

對奶好敏感

仲要學生會誠心道歉 忽上腦

笑撚死

即係陳志新認為乃共係有問題

寫信問下習大大比唔比人乃共囉

首先, 乃、共 兩個字加起來根本無特別意思
再者, 乃、舐 兩字無論字型和讀音都唔同
唔明白點解有人會混淆
依家啲人嘅文化水平低真係咁低?

習大大：奶就得, 乃就唔得

奶共好失禮你咩，人嚟，同我拖出去

寫錯係唔好
但係叫「乃共」有咩問題
check下入境處肯定有人叫呢個名啦
陳乃共
李乃共
張乃共
做乜冇啦啦評論人個名

乃共敏感??

係囉, 乃好都可以, 點解乃共就唔得, 係咪以前封建時代所有[X共]都忌諱, 唔提得

乃共乃共 係咪暗示緊奪權

個個人睇到個共字感覺都唔一樣. 都話筆誤, 即係你陳志新覺得相當敏感就唔得, 你大撚晒?

你老母D教畜, 自我審查, 你打錯人個名就得? 人地無話敏感? 用咩準則?

1. 覺得'乃共'兩字字義敏感，不能接受，咁係基於主觀價值判斷，唔係邏輯。
Btw,可以接受'乃好'即係邏輯上僅是typo無需道歉

2. 要求人道歉，都要講清楚由於咩錯誤

世上文明國家，只會因為言論渉及誹謗，歧視，失實等先要道歉

因為'敏感'而道歉，只有中共

請問副主席係咪以共黨作準？
寫錯'黃64'，黃曉波，黃民主，黃反共洗唔洗道歉？

講清楚，等啲學生唔會再犯嘛

3.假如副主席仲係用西方國家標準，請解釋'乃共'如何有貶意

例如：
'乃'字其中一解：

是。如：「失敗乃成功之母。」史記．卷八．高祖本紀：
「呂公女乃呂后也，生孝惠帝。」水滸傳．第二十三回：
「眾上戶道：『真乃英雄好漢！』」

由此理解，'乃共'可理解為'乃共產黨員'

副主席係咪覺得話人係共產黨員係侮辱？

定係副主席仲有其他聯想？

講黎聽吓

問題係，講明寫錯字呀嘛
有撚得揀寫錯咩字？

新亞書院院長寫錯人名譴責周「豎」峰： 錢唐如在生也感痛心

日前中大民主牆因出現支持港獨的告示而引發校內中港學生對立，有親建制組織走入中大學園搗亂，其後網上更出現一段中大學生會前會長周竪峰在民主牆前與內地生爭執的短片，周其後回應指中大新亞書院創辦人錢穆的精神就是文化抗共，著名中大前哲學教授唐君毅亦說中國文化已花果飄零，認為共產黨統治下的大陸根本不能代表中國，只是一個野蠻的地方。新亞書院facebook凌晨時份發佈院長黃乃正署名文章，開名譴責周竪峰，稱院方和大學學生紀律委員會正調查事件，「必定會對事件作出公平公正的裁決」。不過，文中誤將周的名字寫為「周豎峰」，有網民留言諷刺「識唔識字呀院長」、「罰抄一萬次周竪峰啦」。

黃乃正表示，新亞書院學生、中大前學生會會長「周豎（竪）峰」與幾位內地生在大學本部文化廣場發生口角，「周同學以粗言穢語辱罵內地同學和以不當語言侮辱國人，行為粗暴惡劣，本人深表遺憾，並予以嚴厲譴責」。內文續指，周其後引用新亞先賢錢穆和唐君毅言論以「開脫罪責」，屬引喻失義，批評周言行違背錢唐教誨又不知悔改，「本人深感痛心」，更指若錢唐在生「對周同學的表現也會深感痛心」。

讀音相近

港獨又話違法，乃共又話敏感，班廢老其實想點

打錯字需要咩野邏輯？

讚揚你落力奶共呀撚樣

其實根據副主席講法

可以考慮唔洗佢地寫錯豎字道歉，

但要將對方清楚解釋乃共點撚樣敏感為道歉前提

奶頭就話會敏感je
乃共點解會敏感

豬隊友

陳「恒鑌」

好明顯係性暗示 懷疑係潛在性變態 婦團幾時做野

黃乃"好"點合邏輯啲，真係唔撚明

人哋乃共又關你乜鳩副主席事

乃野

邊個字敏感

黃乃共好

學生會識玩

好名

奶西就話敏感姐 奶共有幾敏感

點邏輯上不能接受
使唔使叫語理邏輯大師李天命出黎講兩句
定係縮左入虛空出唔返黎

講"乃共"就敏感

咁做出嚟呢

BTW有意寫"乃好"就唔係叫寫錯啦 唔小心就係控制唔到啦, 有得揀嫁

點解可以ON9到咁都可以做校董

崩口人忌崩口共

奇怪，「乃共」點解會相當敏感呢？
「乃肛」會相當敏感我就理解。

第時生仔改做陳嘵波會唔會被人捉左

即係點？寫錯字有分錯得好定錯得唔好？
小學默書，正 寫左 好 就唔扣分，寫左 共 就扣50分？
btw

乃 共 好 正
佢係咪暗示緊啲乜野

"共"一字解作相同/共同又或者同甘共苦都得

分開黎睇...
"黃" - 黃乃正院長
"乃" - 是
"共" - 我們中文大學新亞書院共同的院長/與我們學生會同甘共苦的院長

非常正面 真係睇唔出有乜野問題喎陳副主席

生個女叫方劉霞

撚狗咁狗

「乃支」其實真係好敏感

乃西就敏感je
乃共都敏感？

乃好係正面 乃共係？ 心諗 仆街 中伏

好波

你地唔係以乃共為榮， 就無機會做支共人大

共又係正嘢
當係近義詞搞錯都唔得

成班廢老嘈埋D小學雞野

成班人都冇class

乃共有咩唔好

有容乃共

問佢：你對乃敏感d定係對共敏感d？

支那又釋法lor
DQ成個學生會成員既學籍

佢話會乃到好敏感

笑死 打錯字仲有得控制打錯咩字？
打錯個好字就冇問題？
姐係打錯學生名唔洗道歉呀？
玩晒啦不如禁左打個共字算啦
goodest logic

共唔好咩？

自己身有屎咪對號入座

佢聲稱敏感嘛

貼上民主牆問吓乃共點解會敏感

奶共都夠膽質疑
拎班撚樣去打把啦

乃共就敏感 人地個名就唔敏感嘅
你冇老母生架陳咩話？

一個無邏輯嘅人判斷一件事無邏輯
人唔笑狗都吠啦 黃乃共

撚狗

崩口人忌崩口碗

佢真係諗清楚想學生會道歉？出個道歉聲明即係又有機會比學生會玩多轉

例如：
本會真誠向黃院長道歉，當日真心打錯字，絕無諷刺黃院長做出投共依種超越人類道德底線嘅卑劣行為嘅意思，敬請各界切勿將兩者聯想

咁叫抗共囉

黃乃共

告我, 打我丫笨

護主犬介意人地叫佢做護主犬

而家乃共好羞家咩?? 唔光榮咩

狗係俾人撚既

推

節錄自《史記·項羽本紀》

個「豎」字好敏感喎

新成語，"乃共乃好"

on9豬隊友又一名

同場的新亞書院校董會副主席陳志新認為，「乃共」二字相當敏感，學生的解釋在邏輯上不能接受，「（外界）不是沒有智慧，（寫錯）黃乃『好』都可以，但寫錯做黃乃『共』…」，他認為學生只要誠心道歉即可解決問題。

屌你老母笑撚死人咩
咁都講得出，咩叫寫錯「乃好」好過「乃共」？
寫錯都有得揀寫錯邊隻字嫁咩？
有得揀就唔會寫錯啦ON9
咁嘅柒頭都做到校董

打錯乃西

睇死佢過一日又縮返去話唔好政治化

即係可以寫錯做
乃西 乃史 乃了
都無問題

人地寫錯字都唔比
可唔可以唔好成日咁政治化

咁要同佢地道歉喇,同佢地講,乃共係唔o岩既,乃共要死全家,所以叫錯佢做乃共真係錯

「正」寫錯左「共」
有幾敏感?

「共」不是「正」有咩問題?

呢啲係咪叫做雞又要學人拎貞節牌坊

可能係講緊院長技術好，搞到好敏感呀

笑出聲

好奶皇

乃共好敏感？
唔明喎
點解會敏感嘅
心有鬼呀？

乃共都唔俾，做反了

今朝有聽個節目，學生會講左手誤打錯 主持就話人唔edit返fb個post係唔尊重 無誠意
乃共敏感既地方係邊度又無講

新亞書院回應稱: 想不到別人對乃共二字反應出乎預料的大，認為共字非粗俗用字，亦非形容性器官之字眼，日常生活中[共]乃中性字詞，配詞如共產黨等亦無貶義，故不明白何以新亞書院小事化大，興風作浪，最後鄭重重申此共字乃筆誤，對此致歉。

幫手作埋個回應

打錯字有敏唔敏感分既咩

一百減十一等於幾多
八乘八等於幾多
個答案會變左敏感 ?

點解乃共二字敏感㗎！

反了反了

平反 Linux 64 bit

乜撚野垃圾節目

唔改就係光明正大，下面更正！

黃乃好 on99

傻瓜打左傻西又點

乃支（g）就話敏感姐

係咪笑話黎

臭閪緊係敏感架，比你奶，奶唔奶

有冇人睇睇下覺得乃共呢兩隻字好怪 好似好唔熟悉咁

明明即刻出post更正咁有誠意
係都要話人

以家剩係記得佢乃共
反而真名唔記得

同甘好苦

明明好少事，唔理跟本只有少部分有留意既人個

而家硬係要人道歉，仲要上埋大氣電波再出埋新聞不段發酵，睇怕條友呢個花名跟成世了

順口

又唔係叫錯王乃屎眼
洗乜咁大反應

最怕改壞名
呢獲佢真係乃到死個日都唔掂

仲唔係顛覆國家政權？ 竟然唔俾人乃共
共產黨萬歲！ 人人都應奶！ 我愛國 我愛黨！

甘乃西

蝗乃共

唔乃共邊有院長你做啊！數典忘祖

下投奔蛆國都敏感呀？

下次寫錯黃乃西直程話你有講粗口之嫌呀

身為校長話要將自己學校學生放上網公審本身就唔合邏輯，請問聲啊副主席你係咪選擇性追求邏輯呢？